<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Love on Free at last</title><link>https://churchmice.github.io/tags/love/</link><description>Recent content in Love on Free at last</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2024 19:38:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://churchmice.github.io/tags/love/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>爱在记忆消逝之前(一)</title><link>https://churchmice.github.io/p/%E7%88%B1%E5%9C%A8%E8%AE%B0%E5%BF%86%E6%B6%88%E9%80%9D%E4%B9%8B%E5%89%8D%E4%B8%80/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2024 19:38:28 +0800</pubDate><guid>https://churchmice.github.io/p/%E7%88%B1%E5%9C%A8%E8%AE%B0%E5%BF%86%E6%B6%88%E9%80%9D%E4%B9%8B%E5%89%8D%E4%B8%80/</guid><description>&lt;p>要说我生命中的姑娘，最早我觉得可以追溯到我没上小学那会，我记得那是我还住在场口老家的时候，有次隔壁的邻居摆摊，我就过去一起凑热闹，摆摊的是个很好看的小姐姐。&lt;/p>
&lt;p>上了小学之后，我对于姑娘的喜欢标准其实就一个，那就是学习成绩好，现在想想也真是无语。所以小学时候就对成绩好的欧姑娘特别有好感，当时全班也起哄，我记得我俩一起唱过歌，最后有一个互相献哈达的场景，算是我俩最亲密的接触了。后来慢慢对欧姑娘失去了兴趣，说出来原因似乎也是很搞笑的。那个时候夏天都会午睡，一般是一个孩子睡桌子，一个孩子睡凳子。在某次午睡的时候我睡在凳子上，撇到了同样睡在凳子上的欧姑娘的红色内裤，这让我幼小的心灵受到了强烈的冲击：这么漂亮的姑娘怎么可以穿这么恶俗的红内裤？自那之后对欧姑娘慢慢就没有了感觉，或许也跟欧姑娘后来成绩慢慢变差有关。因为前面说了，我喜欢成绩好的姑娘。&lt;/p>
&lt;p>日子辗转到了小学四年级，隔壁村的孩子并到了我们班里面上学，里面就出现了我第二个喜欢的姑娘，就叫赵姑娘吧。
赵姑娘的特点是比较黑，像个假小子一样，经常会追着男生到处乱窜，毫不意外，我肯定是这些乱窜的男生中的一个。对赵姑娘更多的是暗恋，在小学毕业的那天，我和赵姑娘还有其他人一起留下来打扫卫生，我去倒垃圾，在倒垃圾回来的途中，我突然想到要去表白一下赵姑娘，路上有一些列的心理活动，至于最后为啥没表白，我已经不记得了，也算是小学时期的遗憾吧。&lt;/p>
&lt;p>我和赵姑娘上了同一个初中，但是赵姑娘和我不同班，我们都是各自班级的学习委员。那个时候和赵姑娘的交集是有时候年级会召集学习委员一起开会，所以还能见到赵姑娘。有一天晚自习的时候赵姑娘在下楼梯的时候突然摔倒了，但是傻逼一样的我居然呆呆的看着，也没有去扶一下，现在的我真想扇自己两巴掌。&lt;/p>
&lt;p>那个时候我有个好朋友小王，小王在场口也有亲戚，有一次场口过节的时候小王就说我们各自把秘密写在纸条上面，然后塞在你家的墙缝里面。我记得那个时候我写的就是&amp;rsquo;我喜欢赵xx&amp;rsquo;。可惜，现在场口的老房子早就拆掉了，一切的一切已经不知道究竟是我自己的一场梦还是真的发生过。&lt;/p>
&lt;p>我和赵姑娘再也没有关系更进一步，到了初二下半学期我就转学去了市里面，从此逐渐断了联系。在暑假的时候我也去赵家看过一些老朋友，但是心里还是希望可以偶遇赵姑娘，但是听到的却是赵姑娘如何坐在寝室的床上大谈她初恋的故事。那应该是我最后一次听到赵姑娘的消息，至此之后我和她再也没有了任何联系。&lt;/p>
&lt;p>至于欧姑娘，在我上大学的时候偶有朋友提起欧姑娘在当地的超市里面当收银员，我也试图去寻找，但是始终没有找到。我和欧姑娘也算是从此天各一方，各自安好。&lt;/p>
&lt;p>最后放一张小学同学的照片，小学现在已经彻底被夷为平地了，村子也从之前富阳垫底的贫困村北包装成什么网红村，到处洋溢着各种商业气氛，然而我小时候的那些记忆全部都被掩埋了。&lt;/p>
&lt;p>拍摄地点是在梅山下面，拍摄时间的话是一年级或者二年级，所以还是本村的学生，我大概还能认出七七八八。
许东杰 王涛 许洁川 李超晨 许剑波 许晓杰 许凯飞 王超 李刚 张英 许玲 许安
朱恩德 许遒 柴玲华(班主任) 许伟 方杰轩 王银飞
王翔 倪小青 许婷兰 许燕 朱杨荣 徐晓倪 许锋 许黄明&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="Pasted%20image%2020240413200758.png" alt="" />&lt;/p></description></item></channel></rss>